A utilização de casos de utilização é uma ótima forma de ter uma perspectiva de utilização de um sistema, pois se por um lado torna evidente a utilização do sistema naquele caso, permite por outro desenhar o fluxo, identificando potenciais problemas à priori (anotando-os) mas não os desenhando pois para a abstração do caso de utilização torna-se irrelevante.
\newpage
\section{Perspectiva dos Casos de Utilização}
A figura  \figref{fig:UseCases} esboça as atividades de cada utilizador do sistemas, evidenciando as tarefas que partilham, assim como as tarefas que as diferenciam.
\mfigure[!ht]{width=0.8\linewidth}{images/UseCases.png}{Casos de Uso}{fig:UseCases}


\section{Realização dos Casos de Utilização}
Nesta secção concretiza-se alguns casos de utilização no ponto de vista de sequência de ações que o sistema toma, para realizar o caso identificado.
\newpage
\subsection{Nova Candidatura}
"Cada candidatura é analisada por um técnico."

\mfigure[!ht]{width=1\linewidth}{images/NovaCandidatura.png}{Nova Candidatura}{fig:NovaCandidatura}
\newpage

\subsection{Parecer Técnico}
"Depois de analisado o projeto, o gestor de financiamento emite um parecer técnico que deve ser anexado ao projeto."
\mfigure[!ht]{width=1\linewidth}{images/ParecerTecnico.png}{Parecer Técnico}{fig:ParecerTecnico}
\newpage

\subsection{Emissão de Despacho}
"Caso a candidatura seja enquadrada, o projeto é aberto, ficando à espera de despacho."
"Caso o parecer seja favorável, o projeto é enviado à comissão de financiamento, ficando à espera de despacho por parte dessa comissão."
\mfigure[!ht]{width=1\linewidth}{images/EmissaoDespacho.png}{Emissão de Despacho}{fig:EmissaoDespacho}
\newpage

\subsection{Atribuição de Gestor}
"Após o despacho, o projecto é atribuído a um gestor de financiamento, ficando em análise técnica."
\mfigure[!ht]{width=1\linewidth}{images/AtribuicaoGestor.png}{Atribuição de Gestor}{fig:AtribuicaoGestor}
\newpage
  
\subsection{Pedir Reforço}
"Para além disso, deve ser possível realizar o reforço de financiamento de um projeto desde que este esteja em pagamento ou fechado."
\mfigure[!ht]{width=1\linewidth}{images/PedirReforco.png}{Pedir Reforço}{fig:PedirReforco}
\newpage

\subsection{Analise de Reforço}
"Nesse caso o projeto é enviado à comissão de financiamento, ficando à espera de despacho."
\mfigure[!ht]{width=1\linewidth}{images/AnaliseReforco.png}{Análise de Reforço}{fig:AnaliseReforco}
\newpage

\subsection{Contactos}
"O promotor de um projeto pode ser nacional ou estrangeiro, existindo uma entidade responsável pelos contactos resultantes do decorrer do processo"
\mfigure[!ht]{width=1\linewidth}{images/Contactos.png}{Contactos}{fig:Contactos}
\newpage

